# Консольное приложение для генерации кликов приложения tracker

### Доступные консольные команды проекта
Список доступных команд `./bin/run.php list`

Можно использовать короткие алиасы.

  * `generator:generate`  Запуск генерации кликов
  * `sender:send`         Запуск отправки кликов
  * `sender:sendrtsin`    Запуск отправки кликов в реальном времени по синусоиде.

### Использование
* Генератор
    * `./bin/run.php generator:generate`
* Отправщик
    * `./bin/run.php sender:send`
    * `./bin/run.php sender:sendrtsin`

### Генерируем клики для кампании
Команда работает зацикленно и поддерживает хранилище в заполненном состоянии.

Сформируется 10 000 кликов.

По-умолчанию драйвером хранилища используется SQLite. [Соответственно клиент(отправщик) тоже его используеют]

* Возможные драйверы хранения:
    * SQLite - в словаре, через NoSQL обертку.
    * Memory - в памяти приложения.
    * RedirectAsync - асинхронно отправлять клики на редирект сервер. Эквивалент сохранения.

Драйверы хранения реализуют общий интерфейс.

`./bin/run.php g:g --help`

* Usage:
    * `generator:generate <campaignid>`

* Arguments:
    * `campaignid`            ID кампании

### Отправляем клики
Команда работает разово.

Выбираем заданную аргументом количества пачку из хранилица, и отправляем асинхронно её на редирект сервер указанной кампание.

`./bin/run.php sender:send --help`

* Usage:
    * `sender:send <campaignid> <countclicks>`

* Arguments:
    * `campaignid`            ID кампании
    * `countclicks`           Количество кликов

### Отправляем клики в реальном времени и синусоидной нагрузкой
Команда работает зацикленно.

Увеличение амплитуды, предполагает двойной рост, для избежания отрицательных значений.

Возможна большая нагрузка на редирект сервер.

В зависимости от положения в данный момент на синусоиде, отравляет пачку кликов необходимого количества на редирект сервер, тем самым достигая синусоидной нагрузки и такого же графика по статистике клики\время.

`./bin/run.php sender:sendrtsin --help`

* Usage:
    * `sender:sendrtsin [options] [--] <campaignid> <period>`

* Arguments:
    * `campaignid`                   ID кампании
    * `period`                       Количество времени в секундах, необходимое для достижения полного периода функцией sin

* Options:
    * `-a, --amplitude[=AMPLITUDE]`  Максимально достижимая амплитуда кликов на компанию. Количество кликов в пике равно сумме этого параметра и параметра abovezero [default: 200]
    * `-z, --abovezero[=ABOVEZERO]`  Насколько выше нуля должны быть клики, они не могут уходить в минус, как функция sin [default: 200]